澳門氣象局副局長被指迷信養鬼仔

【本報訊】澳門風災造成嚴重傷亡，澳門市民炮轟澳門氣象局太遲發警告所致。澳門立法會議員高天賜指，澳門氣象局近年管理混亂，內部有人搞小圈子打壓異己。暫接替馮瑞權負責局長工作的副局長梁嘉靜（圖）被指管理不善，並極迷信，在局內設風水陣甚至「養鬼仔」。
日偏食擺椰子法器陣
高指澳門氣象局屢受批評，去年8月颱風「妮妲」襲澳，已被批評掛風球及訊息發佈失誤。其後接獲不少涉澳門氣象局濫用職權的投訴，指該局內部人事管理混亂，「有人用職權搞小圈子，打壓唔聽話員工，搞到內部士氣低落」。他去年曾去信特首崔世安，陳述氣象局亂象，包括在梁嘉靜上任後，4位人員先後以「個人理由」辭任主管職務，要求政府正視問題，但石沉大海。有自稱氣象局前員工的網民曾在fb指梁嘉靜極迷信，不但在局內設風水陣，自己又佩戴法器及承認「養鬼仔」。該網民附上照片，指在2009年7月22日出現日偏食，梁公然在氣象局天台擺放椰子法器陣，另有照片反映梁將相關「法器」製成頸鏈掛在自己身上。

佢好淫 成日好中意追住我黎含
蘋果記者你好 我係馮瑞權